---
title: 川藏骑行 后记 
date: 2013-08-30T04:21:00+00:00
categories:
  - 318 
tags:
  - 骑行


---

![](/images/2013/川藏骑行-序.jpg)

## 感

7月28日从成都出发，8月19日到达拉萨，骑行21天。回来已经有一周了，感觉心中总有些东西放不下。虽然已经过去一周了，但是感觉还是没有什么状态，像丢掉了什么东西。所以决定还是把那些看到的，经历的还有想到的，再回顾一次，然后就合上这一页，继续在这平凡现实而又真实的世界里继续，期待下一次的远行。

留在我记忆中的，其实还不是那些风景，因为风景毕竟是冷漠的，整个川藏线给我印象最深的，应该是到现在依然浮现在耳边的“扎西德勒”的问候声，还有那里的孩子，和那里的狗。

## 狗和孩子

出发前，听到很多关于那里的孩子还有狗的事情，比如如何防小孩子抢东西，防狗咬，包括波尔都在攻略里面写道“川藏线上，不被狗追几乎是不可能的”。但是实际上这一路我没有碰到一个小孩子在抢我的东西。也没有被狗追过一次，相反，孩子们很友善，或是面带笑容与你打招呼，或是在路边伸出手掌与路过的你热情的击掌。  

## 运气

哦，还有不得不说的就是我们的运气。本来是4月份出发的，结果出发前一周雅安地震了，只好推迟。结果到达雅江就看新闻说通麦大桥塌了，一路各种消息，有的不得不绕317，结果317那边也地震了，同时又传出邦达开始单向放行，拉萨方向只出不进。就这么一路纠结。到达容许后的第二天，听说如美那边又塌方了。  

## 四大俗

出发前，朋友在微博上转了图片给我，当时有点震精。骑行川藏不知何时已经与辞职去拉萨，丽江开客栈和城里开咖啡馆成为新的四大俗。但是当我骑行在川藏线上的时候，这些纠结于彷徨就像西安市里的雾霾一样，在那里，一丝也看不到了。

## 日记

骑行川藏的人越来越多，只是路虽然相同，但是因为时间的不同，情况的不同，心情的不同，每个人的感受亦不尽相同，以下是骑行过程中，每天写的旅行日记。因为前面7，8天我是用笔写在本子上的，所以前面部分，我得再输入一遍了。因为只带了个小卡片，加上取不方便，所以大部分照片都是用手机拍摄的，假期时间有限，所以路程也近，很多照片都是在骑车的过程中拍摄，所以不太讲究，只求真实记录。